\section{Der Fachschaftsrat}
\subsection{Aufgaben und Tätigkeiten}
\begin{enumerate}
\item Der Fachschaftsrat Informatik führt zwischen den Fachschaftsvollversammlungen die Geschäfte der Fachschaft. Vom Fachschaftsrat beauftragte Fachschaftsmitglieder können ebenfalls im Namen der Fachschaft oder des Fachschaftsrates tätig werden.
\item Der Fachschaftsrat Informatik stellt die Vertretung der Studierenden des Fachbereichs im Studierendenparlament sicher.
\item Auf Verlangen des AStA, jedoch mindestens einmal im Monat unaufgefordert, legt der Fachschaftsrat einen Rechenschaftsbericht über die vom AStA zur Verfügung gestellten Gelder ab. Näheres regelt die Finanzordnung.
\item Der Fachschaftsrat weist dem AStA in jeder Legislaturperiode die ordnungsgemäße Wahl seiner Mitglieder nach.
\item Ziel der Arbeit des Fachschaftsrates ist
\begin{itemize}
\item Hilfe für die Fachschaftsmitglieder bei auftretenden Problemen.
\item Förderung des gesellschaftlichen Zusammenhalts der Studenten, Professoren, Assistenten und anderer Mitarbeiter im Fachbereich Informatik.
\item Förderung der Kommunikation und des Erfahrungsaustauschs innerhalb des Fachbereichs, sowie mit anderen Fachbereichen und Fachschaften.
\item durch geeignete Maßnahmen das Studium der Fachschaftsmitglieder angenehmer zu gestalten.
\end{itemize}
\item Der Fachschaftsrat sorgt dafür, dass der Fachschaftsraum während der Vorlesungszeiten an jedem Werktag zu einer festen Zeit geöffnet und besetzt ist. Die Öffnungszeiten sind öffentlich bekannt zu machen.
\item Der Fachschaftsrat betreut die Sammlung an Informatik-Klausuren der Fachschaft.
\item Der Fachschaftsrat kann nach eigenem Ermessen weitere Dienstleistungen anbieten.
\item Arbeiten und Aufgaben des Fachschaftsrates sollen von allen Mitgliedern in möglichst gleichen Umfang übernommen werden.
\item Fachschaftsmitglieder sollten an der Arbeit des Fachschaftsrates beteiligt werden.
\end{enumerate}

\subsection{Wahl und Zusammensetzung}
\label{sec:zusammensetzung}
\begin{enumerate}
\item Der Fachschaftsrat setzt sich aus maximal 15, mindestens jedoch fünf Mitgliedern zusammen. Die Mitgliedschaft in AStA, StuPa und Fachschaftsrat schließen sich gegenseitig aus. Die Wahl erfolgt in einfacher Mehrheitswahl nach Maßgabe der Wahlordnung der Studierendenschaft der Hochschule Trier.
\item Die Wahlen zum Fachschaftsrat finden innerhalb der ersten vier Wochen des Wintersemesters statt.
\item Wahlberechtigt und wählbar ist jedes Mitglied der Fachschaft Informatik der Hochschule Trier.
\item Eine Briefwahl ist auf Grund der Unverhältnismäßigkeit des Aufwands nicht möglich.
\item Der Wahlausschuss besteht aus mindestens vier Mitgliedern der Fachschaft Informatik.
\item Für die Wahl des Fachschaftsrates gilt folgendes Verfahren:
\begin{itemize}
\item Die Wahl wird in einfacher Mehrheitswahl durchgeführt.
\item Die Wahlberechtigten erhalten einen Wahlzettel, auf dem die Kandidaten benannt sind.
\item Die Wählenden haben höchstens fünf Stimmen.
\item Bei Stimmgleichheit entscheidet das Los.
\item Kandidaten mit mindestens einer Stimme sind automatisch Ersatzmitglieder des Fachschaftsrates, wenn sie ihre Wahl innerhalb der dazu bestimmten Frist annehmen.
\end{itemize}
\item \label{ersatz} Gibt es keine Ersatzmitglieder und ist der Fachschaftsrat nicht voll besetzt, so können durch einstimmigen Beschluss weitere Mitglieder aus der Fachschaft aufgenommen werden. Diese Mitglieder haben die gleichen Rechte und Pflichten wie die von der Fachschaft gewählten Mitglieder.
\item Der Wahlprüfungsausschuss besteht aus vier Mitgliedern der Fachschaft, die nicht zur Wahl stehen.
\end{enumerate}

\subsection{Amtszeit}
\begin{enumerate}
\item Die Amtszeit des Fachschaftsrates beträgt ein Jahr und beginnt mit der konstituierenden Sitzung. Sie endet mit der konstituierenden Sitzung des folgenden Fachschaftsrates oder durch vorzeitige Auflösung (siehe Abs.~\ref{neuwahl}).
\item Scheidet ein Mitglied des Fachschaftsrates vorzeitig aus, so rückt die nächste Kandidatin  oder der nächste Kandidat nach. Steht kein Kandidat zur Verfügung kann der Fachschaftsrat nach \ref{sec:zusammensetzung} Abs.~\ref{ersatz} den Platz besetzten.
\item Die Amtszeit eines Ratsmitglieds endet vorzeitig:
\begin{itemize}
\item durch Exmatrikulation
\item durch Verzicht, welcher dem Vorstand des Fachschaftsrates schriftlich mitzuteilen ist.
\end{itemize}
\item Der Fachschaftsrat kann aufgelöst werden:
\begin{itemize}
\item auf Beschluss seiner Mitglieder mit Zweidrittelmehrheit
\item durch Beschluss der Fachschaftsvollversammlung
\item sofern nur noch weniger als fünf Mitglieder im Fachschaftsrat sind
\end{itemize}
\item \label{neuwahl} Findet die Neuwahl des Fachschaftsrates in der zweiten Hälfte der Legislaturperiode des aufgelösten Fachschaftsrates statt, so verlängert sich die Amtszeit des neu gewählten Fachschaftsrates automatisch bis zum übernächsten regulären Wahltermin. Bei einer Neuwahl in der ersten Hälfte der Legislaturperiode verkürzt sich die Amtszeit auf entsprechend auf den regulären Wahltermin.
\item Mit Beendigung der Amtszeit ist das Mitglied verpflichtet in seinem Besitz befindliches Eigentum oder Vermögen der Fachschaft unverzüglich zurückzugeben.
\item Vom scheidenden Mitglied ausgeübte Ämter werden mit Ende der Amtszeit abgelegt.
\end{enumerate}

\subsection{Vorstand}
\begin{enumerate}
\item Der Fachschaftsrat wählt in seiner ersten Sitzung aus seiner Mitte für die Dauer seiner Amtszeit einen Vorstand. Dieser besteht aus dem Sprecher oder der Sprecherin, einer Stellvertreterin oder einem Stellvertreter, der Finanzreferentin oder dem Finanzreferenten und dessen Stellvertreter oder Stellvertreterin.
\item Der Vorstand führt die Geschäfte des Fachschaftsrates und ist für den ordnungsgemäßen Ablauf der Arbeit des Fachschaftsrates verantwortlich.
\item Die Außenvertretung des Fachschaftsrates obliegt der Sprecherin oder dem Sprecher. Dieser oder diese ist an die Beschlüsse des Fachschaftsrates gebunden.
\item Die Sprecherin oder der Sprecher koordiniert die Arbeit des Fachschaftsrates und ist regelmäßig über die Tätigkeiten der Ratsmitglieder in ihren Ämtern zu informieren. Dabei kontrolliert der Sprecher oder die Sprecherin die Einhaltung von Zielvorgaben und Terminvereinbarungen der Ratsmitglieder.
\end{enumerate}

\subsection{Sitzungen}
\begin{enumerate}
\item Die Sitzungen des Fachschaftsrates sind i.d.R öffentlich und finden während der Vorlesungszeit mindestens einmal pro Monat statt. In der vorlesungsfreien Zeit sind die Termine nach Bedarf zu wählen.
\item Die Sitzungen werden von dem Sprecher oder der Sprecherin oder bei Abwesenheit durch ein anderes Mitglied des Vorstands geleitet.
\item Die Sitzung wird durch den Vorstand spätestens eine Woche innerhalb der Vorlesungszeit, spätestens zwei Wochen innerhalb der vorlesungsfreien Zeit, vor Beginn der Sitzung in geeigneter Weise bekannt gegeben. Weiterhin muss auf Antrag eines Fachschaftsmitglied während der Vorlesungszeit innerhalb von zwei Wochen, während der vorlesungsfreien Zeit innerhalb von vier Wochen, in Absprache mit dem Antragsteller oder der Antragsstellerin eine Sitzung einberufen werden.
\item Beschlüsse in einer ordnungsgemäß stattfindenden Sitzung werden mit der absoluten Mehrheit der anwesenden Mitglieder gefasst. Bei Stimmengleichheit wird nach nochmaliger Debatte über den Tagesordnungspunkt erneut abgestimmt. Sollte es erneut zu keiner Einigung kommen, entscheidet die Stimme der Sprecherin oder des Sprechers.
\item Über die Beschlüsse wird eine Niederschrift angefertigt, die in gedruckter Form im Fachschaftsraum archiviert und den Mitgliedern der Fachschaft zur Einsicht gestellt werden muss.
\item Der Fachschaftsrat kann auch außerhalb seiner Sitzungen Beschlüsse fassen, wenn sich der Vorstand und mehr als die Hälfte seiner Mitglieder für diesen Beschluss aussprechen und die zu behandelnde Angelegenheit unaufschiebbar ist. Über den Beschluss muss Protokoll geführt werden.
\end{enumerate}
